--DOCSTART--
 <START:PESSOA> Antônio Augusto Fröhlich <END>  possui doutorado em  <START:ABSTRACCAO> Engenharia da Computação <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade Técnica de Berlim <END> , Mestrado em  <START:ABSTRACCAO> Ciência da Computação <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Catarina <END>  e graduação em  <START:ABSTRACCAO> Ciência da Computação <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal do Rio Grande do Sul <END> . Atualmente é professor do  <START:ORGANIZACAO> Departamento de Informática e Estatística <END>  ( <START:ORGANIZACAO> INE <END> ) e do  <START:ABSTRACCAO> Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação <END>  ( <START:ORGANIZACAO> PPGCC <END> ) da  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Catarina <END>  ( <START:ORGANIZACAO> UFSC <END> ), onde coordena também o  <START:ORGANIZACAO> Laboratório de Integração de Software e Hardware <END>  ( <START:ORGANIZACAO> LISHA <END> ). O  <START:PESSOA> Prof. Fröhlich <END>  é autor de inúmeras publicações na área de sistemas embarcados e sistemas operacionais, áreas nas quais coordena e executa uma série de projetos de pesquisa e desenvolvimento.
--DOCSTART--

Possui graduação em  <START:ABSTRACCAO> Engenharia de Computação <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Unicamp <END>  (em 2001), mestrado (em 2003) e doutorado (em 2009) em  <START:ABSTRACCAO> Engenharia Elétrica <END> , na área de  <START:ABSTRACCAO> Engenharia de Computação <END> , pela  <START:ORGANIZACAO> FEEC <END> /<LOC>Unicamp</LOC>. Foi professor do  <START:ORGANIZACAO> DCC <END> / <START:ORGANIZACAO> CCT <END> / <START:ORGANIZACAO> UDESC <END>  (de  <START:ABSTRACCAO> Jul/2004 <END>  a  <START:ABSTRACCAO> Ago/2014 <END> ) e atualmente é professor do  <START:ORGANIZACAO> INE <END> / <START:ORGANIZACAO> CTC <END> / <START:ABSTRACCAO> UFSC <END>  (desde  <START:ABSTRACCAO> Ago/2014 <END> ). Atua principalmente nos seguintes temas:  <START:ABSTRACCAO> Processamento de Imagens <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Visão Computacional <END>  e  <START:ABSTRACCAO> Reconhecimento de Padrões <END> .
--DOCSTART--

 <START:PESSOA> Andreia Zanella <END>  é graduada em  <START:ABSTRACCAO> Matemática <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade de Passo Fundo <END>  (2004) e especialista em  <START:ABSTRACCAO> Estatística <END>  e  <START:ABSTRACCAO> Modelagem Quantitativa <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Maria <END>  (2006). Em 2008, recebeu o grau de mestre em  <START:ABSTRACCAO> Engenharia de Produção <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Maria <END> . Em 2014, recebeu o grau de doutora em  <START:ABSTRACCAO> Engenharia Industrial e Gestão <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Faculdade Engenharia da Universidade do Porto <END> . Trabalhou como professora substituta no  <START:ORGANIZACAO> Departamento de Estatística <END>  da  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Maria <END>  entre 2007 e 2009. Foi professora assistente convidada e bolsista de pós-doutorado na  <START:ORGANIZACAO> Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto <END> . Atualmente é  <START:ABSTRACCAO> Professora Adjunta <END>  no  <START:ORGANIZACAO> Departamento de Informática e Estatística <END>  da  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Catarina <END> .
--DOCSTART--

É  <START:PESSOA> Professor Titular <END>  da  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Catarina <END>  e possui graduação em  <START:ABSTRACCAO> Ciências da Computação <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Catarina <END>  (1989) e  <START:ABSTRACCAO> Doutorado Acadêmico <END>  (Dr. rer.nat.) em  <START:ABSTRACCAO> Ciências da Computação <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade de Kaiserslautern <END>  (1996). Atualmente é  <START:PESSOA> Professor Titular <END>  da  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Catarina <END> , onde é professor do  <START:ABSTRACCAO> Programa de Pós-graduação em Ciência da Computação <END>  e dos cursos de graduação em  <START:ABSTRACCAO> Ciências da Computação <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Sistemas de Informação e Medicina <END> . É também professor e orientador de doutorado do  <START:ABSTRACCAO> Programa de Pós-Graduação em Ciências da Computação da Universidade Federal do Paraná <END>  -  <START:ORGANIZACAO> UFPR <END> . Tem experiência nas áreas de  <START:ABSTRACCAO> Produção de Conteúdo para TV Digital Interativa <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Informática em Saúde <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Processamento e Análise de Imagens <END>  e  <START:ABSTRACCAO> Engenharia Biomédica <END> , com ênfase em  <START:ABSTRACCAO> Telemedicina <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Telerradiologia <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Sistemas de Auxílio ao Diagnóstico por Imagem <END>  e  <START:ABSTRACCAO> Processamento de Imagens Médicas <END> , com foco nos seguintes temas: analise inteligente de imagens,  <START:ABSTRACCAO> DICOM <END> ,  <START:ABSTRACCAO> CBIR <END> , informática médica, visão computacional e  <START:ABSTRACCAO> PACS <END> . Coordena o  <START:ORGANIZACAO> Instituto Nacional de Ciência e Tecnologia para Convergência Digital <END>  -  <START:ORGANIZACAO> INCoD <END> . É também  <START:PESSOA> Coordenador Técnico <END>  da  <START:ORGANIZACAO> Rede Catarinense de Telemedicina <END>  ( <START:ORGANIZACAO> RCTM <END> ), coordenador do  <START:ORGANIZACAO> Grupo de Trabalho Normalização em Telessaúde do Comitê Permanente de Telessaúde <END> / <START:ORGANIZACAO> Ministério da Saúde <END>  e membro fundador e ex-coordenador da  <START:ORGANIZACAO> Comissão Informática em Saúde da ABNT <END>  -  <START:ORGANIZACAO> ABNT/CEET <END>  00:001.78. Atualmente também é membro da comissão  <START:ORGANIZACAO> ISO/TC 215 - Health Informatics <END> . Foi coordenador da  <START:ABSTRACCAO> RFP6 <END>  - Conteúdo - do  <START:ORGANIZACAO> SBTVD <END>  -  <START:ORGANIZACAO> Sistema Brasileiro de TV Digital <END> / <START:ORGANIZACAO> Ministério das Comunicações <END> . Foi Coordenador do  <START:ORGANIZACAO> Núcleo de Telessaúde de Santa Catarina <END>  no âmbito do  <START:ORGANIZACAO> Programa Telessaúde Brasil <END>  do  <START:ORGANIZACAO> Ministério da Saúde <END>  e da  <START:ORGANIZACAO> OPAS <END>  -  <START:ORGANIZACAO> Organização Pan-Americana de Saúde <END>  e Coordenador do  <START:ORGANIZACAO> Núcleo Santa Catarina da RUTE <END>  -  <START:ORGANIZACAO> Rede Universitária de Telemedicina <END> .
--DOCSTART--

Professor Adjunto do  <START:ORGANIZACAO> Departamento de Computação da Universidade Federal de Santa Catarina <END>  (<LOC>Campus Araranguá</LOC>) desde 2014. Possui o grau de bacharel em  <START:ABSTRACCAO> Ciência da Computação <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Goiás <END> . Concluiu o mestrado e doutorado em  <START:ABSTRACCAO> Ciência da Computação <END>  na  <START:ORGANIZACAO> Universidade de São Paulo <END> . Participa dos  <START:ORGANIZACAO> Grupos de Pesquisa Computação Científica e Teoria da Computação, Combinatória e Otimização <END> . Suas pesquisas concentram-se nas áreas de  <START:ABSTRACCAO> Algoritmos <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Otimização <END>  e  <START:ABSTRACCAO> Grafos <END> .
--DOCSTART--

Possui graduação em  <START:ABSTRACCAO> Engenharia de Alimentos <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> UPF <END>  (2003), Mestrado em  <START:ABSTRACCAO> Engenharia de Alimentos <END>  (2008) e Doutorado (2013) e Pós-Doutorado (2014/2015) em  <START:ABSTRACCAO> Engenharia Química <END>  pela  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Catarina <END> , tendo realizado parte do doutorado no  <START:ORGANIZACAO> Institut National Polytechnique de Lorraine <END>  na  <START:ORGANIZACAO> Ecole Nationale Supérieure des Industries Chimiques <END>  (<LOC>França</LOC>). Atua como professor no  <START:ORGANIZACAO> Departamento de Informática e Estatística <END>  na  <START:ORGANIZACAO> Universidade Federal de Santa Catarina <END> . Tem experiência nas áreas de  <START:ABSTRACCAO> Modelagem Matemática <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Planejamento Experimental <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Otimização <END> ,  <START:ABSTRACCAO> Métodos Estatísticos <END>  e  <START:ABSTRACCAO> Análise numérica <END> . Trabalhou com Processos de Extração, Separação e Processos Biotecnológicos com foco em temas: como simulação, otimização e avaliação econômica de processos produtivos da indústria química e alimentos. Possui experiência com modelagem matemática de processos de separação por cromatografia gasosa, supercrítica ( <START:ABSTRACCAO> SFC <END> ) e líquida ( <START:ABSTRACCAO> HPLC <END> ), bem como o projeto de unidades, sistemas e equipamentos de alta pressão. Atuou em projetos de consultoria tecnológica nas indústrias química e de alimentos ( <START:ORGANIZACAO> BR Foods <END> ).